homeplug 請教

對homeplug認知就係用電線網唔係用lan黎駁上網
我想知如果市面上有邊隻係性價比最高/可以做到7到8成(7xx-8xx mbps上下載咁上下)
屋企用緊1000mb上網/router ac68u 求巴打推介下

要快同穩定就唔好用homeplug
用mesh wifi 我自己用緊orbi rbk23

mesh個玩法好貴啊
上網睇過下mesh係咪類似repeater咁既作用?
其實我原本打算係係房裝個homeplug再拉lan接電腦主機
因為唔想屋企比緊1000mb既價錢但連1半都用唔到要用wifi

我之前都係用homeplug
佢比面嘅話 都有30mbps左右 閪起上嚟得10mbps 一bt嘢/睇4k片 其他機就唔使用
當然我諗好大程度上係睇你屋企啲電線點樣

repeater試過用舊嘅Linksys同tp-link刷dd-wrt 砌出嚟 仲衰過homeplug 又慢又多delay 仲要係廳嗰時 啲iPhone同手提電腦成日舉旗不定 連連下 又駁咗去第二個SSID

而家轉咗mesh wifi就好好多 又用到5GHZ channel 又可以駁lan線 佢又用同一個SSID 唔會跳嚟跳去

Btw如果屋企唔大 咪買個兩件裝 好似一千鬆啲都有交易, 再唔係就考慮拉線

30mbps你係用緊100mb上網定村屋黎?
我屋企如果得400尺左右會mesh好似係最隱定同比較貴既方法
如果我用homeplug應該如只係用1個ssid 全屋device只會得一個SSID係AUTO連接 應該無跳黎跳去既問題?
我都想拉過線 但無奈全屋得一個上網PLUG位 又無藏喉係牆
無理由為個上網重新打條坑咁大工程

你就100mb村屋
我用HKBN BB1000㗎
400呎就真係唔清楚 你預幾錢筆直?

homeplug 基本上每兩年就要換一獲
你自己計下條數其實用MESH應該會抵D

利申: 用左差唔多十年homeplug

喂 無心 好奇想知問下
我筆直都係5/600咁上下

換係因為HOMEPLUG會有損耗?
巴打有無推介邊隻好用又平平地咁CP值高咁

5,600 應該冇meshwifi
400呎唔多實心牆嘅話 普通router夠做啦

用緊AC68U 如果PC用WIFI收最盡去到1半咁上下 仲要唔算係好隱定
就係咁想睇下用HOMEPLUG會唔會好些小
岩先上hkepc睇過推隻Home Plug PA7010-KIT好似唔錯

可以睇吓tenda nova 最後勸多你一次 盡量唔好用homeplug

homeplug成日無啦啦斷線
但重插就冇事

岩先睇過3粒要成1600蚊咁上下
貴過我隻router

巴打用緊邊隻咁?

homeplug只會晒你錢
有幫fd試set過一套 400呎都係最盡去到30m
熱少少果日得返10m
唔係村屋果啲 私樓新樓黎1000m pccw
最後都係搞返明線算

MESH

堅持買homeplug既 就唔好買tplink
如果你homeplug放wifi用既
我直頭覺得你唔好晒氣

1000mb只係用到30mbps?
咪衰撚過wifi?
問題係我個router係廳 pc係屋如果走明線一係穿牆一係穿房門
好樣衰啊

唔係如黎放wifi
用黎接lan再駁pc點睇?

無分別架 重點係牆入面係啲電線 唔係lan線 唔會做到你想要既野 仲要好高ping

用緊垃圾TPLINK TL-PA4010 KIT
屋企用緊netvigator 1000mb
舊野好似可以行500mb
實際上得30幾mb
仲要耐唔耐斷線
有d衝動想直接拉條線入房

30幾mb真係好撚難接受wo
我係房部pc插wifi手指落主機收wifi仲快好多

屌唔撚係掛 我見網上好多吹到好勁咁

你係咪插拖板用？插牆先可以快

我分享下我例子，屋企千零尺，router 用ac68u ，我係第一間房，wifi2.4g hz 得1-2格... 2-40mb only,之後買左個home plug ，有時快起上來有30mb ，慢起上來得3-5mb.... 可能啲線老化，之後頂唔順，最後全屋換哂orbi rbk23 ,依家房wifi都收到2-4xxmb
有時唔好為左慳少少錢，廢時買完home plug之後發現唔想想，又要洗錢。未來大方向都係mesh wifi,home plug好睇屋企啲電線新舊。 mesh wifi都有平，起碼唔會好似home plug過熱，唔穩定。 2-40mb 同2-4xx mb ，睇你點諗啦

插牆可以幾快?
我見有d可以插牆之餘仲有個蘇位係背面可以插拖板

rly?
不過唔插拖板就唔夠位

要買有 passthrough 果隻，唔會佔插頭位

我用咁多年都係Aztech (好似係咁串)
由佢第一代用到最後500MB果代
速度其實OK
都算穩定 (間唔中會無啦啦lost connection要重新對過)
我打機都唔會話累街坊果種LAG
但每兩年左右就壞
一定要買過新既黎換
咁一件就好似$400左右
你換得幾次其實已經好貴下

2年前搬屋
新屋拉晒線唔洗再搞呢D野

要每兩年咁換咁大獲
Btw恭喜巴打脫離苦海

BTW 我係直插電制位先順
試過插拖板會差好多

我岩岩煩完呢個問題
建議如果一定要用homeplug
要買passthrough 版
插拖板會慢好多

千奇唔好用放Wi Fi嗰款 ，得個貴字
我屋企1000m Nevigator , homeplug 用 TP Link 8010P
Speedtest 有 90 Mbps
(好睇屋企電線circuit，我屋企幾年前裝修完）

外國網站多數推TP link/ Netgear
但上星期去深水埗 有sales話 Netgear都唔再生產homeplug
唔知真唔真
我仲有對Netgear PL1000 , non-passthrough+Wi Fi版
用過同垃圾無分別
插拖板 2x Mbps, Wi Fi 3 Mbps樓下

Netgear orbi都replace到home plug

係呀 我都好後悔 果陣無睇清楚 以為home plug 會幾好用
所以真係唔建議用home plug

咁講homeplug係未有MESH之前真係解決左好多問題既.....
而家有其他選擇
真心唔好再用上世紀產物啦

之前唔信homeplug, 不過呢一兩年homeplug upgrade 左好多，1000mbps ~ 2000mbps. 新制式用埋地線。上youtube 睇，好多實試。

每個人買homeplug都係睇完網上所謂實測之後晒幾百...
根本香港電線唔適合

香港實測wor, 你睇左先講
我最近幫gf 屋企裝左，因為裝完閃，冇特別試lan, 不過就咁房 wifi boost 已經有 200mbps. 我買 wifi ap + homeplug

我覺得homeplug既問題唔係在於唔夠快
而係真係玩兩~三年就會死
然後一定要換過先係問題

我都有隻pl1000
分流勁垃圾 要再加隻router先叫可以正常使用

如果有幾幅牆訊號本身差，用mesh 會有改善? latency 比 homeplug 差幾多?

屋企1700呎實用
用netgear orbi 3隻搞掂
最慢個位都收到2xx

homeplug 我送晒比人, 收得1x

巴打介唔介意講下用緊邊一隻同個價錢？
實測有好多變動因素 我覺得只可以當參考

2/3年死睇情況好似Mesh會抵屌好多..

咁又唔係喎。
雖然最高速度比唔上ac 既wifi
但response time 一定係吉線 快過wifi
有時wifi有干擾，果一下就會有time out
然後就load唔到
Cable小左呢個情況。
打機咪一定要呢啲。
起碼傳輸速度穩定。
Mesh wifi係咪都係吉線 然後黎放wifi?
如果係，我建議你揀。
趨勢黎，重要同一個SSID 完全零死角

唔太關事架，我由第一代玩起，
以前未咁好果震 係真係要吉牆身。
而家插拖板都得，
有啲人話插最近電線果個蘇頭位最好
不過你果隻tplink 我肯定係tplink問題
因為當初貪平，
以前就aztech最好，因為homeplug最先都係佢地玩。 不過而家落到腦場，啲人一定sell你買netgear
我自己偏向用aztech 不過啲人話轉左手比中國差左
我自己覺得無咩分別
價錢一定係貴，但質素有保證

用mesh wifi啦，用homeplug玩兩玩就慢到想換架啦

咁打機 唔拉線係咪只能用homeplug
wifi又唔穩定
但homeplug又無啦啦斷線
定係我個homeplug太廢